Ette astus Jacob Wiinberg ja Kaebas, et tema on Matsil Kustas Krooni ees üks aasta tenistuses olnud, es olle oma palka keik kätte sanud. Puudu jand 1 poolwillane pensak mustad willased püksid 1 paar willasid kindad, 1 paar sukki (willased) ja 1 särk.
Ette astus Kustas Kroon, ja ütles wälja: "Mul ei olnud Jacob Wiinbergiga mingisugust Kindlat Kaupa palga üle, ja arwan, et temmale kül olen maksnud; ja sai Kohtu eest järel arwatud, et Keik se palk, mis ta Jakobile makstud, enam wälja ei teinud, kui 19 Rubla.
Kohus mõistis, et Kustas Kroon peab Jacob Wiinbergile weel juure maksma 1 pintsak 1 särk 1 sukkad ja ühed kindad, ehk 5 Rbl 80 Kop. raha.
Sellepärast, et ühe sulase palk, kui ka mitte kindlalt äratehtud ei olnud ometegi alla 25 Rbl. arwata ei wõi.
Kohtuwanem Mihkel Rõmus XXX
Kõrwamees I Jaan Winglas XXX
Kõrwamees II Ado Kreis XXX
Kirjut: M Kentmann &lt;allkiri&gt;
Täidetud.
